[
  {
    "number": 1,
    "question": "인수들의 평균값을 구하시오.",
    "answer": "=average(A2:A6)",
    "sheet_photo": "1-answer-1",
    "hint": "AVERAGE"
  },
  {
    "number": 2,
    "question": "표에 숫자가 들어있는 개수를 구하시오.",
    "answer": "=count(A2:A6)",
    "sheet_photo": "1-answer-2",
    "hint": "COUNT"
  },
  {
    "number": 3,
    "question": "지정한 연,월,일로 날짜 데이터를 만드는 함수를 구하시오.",
    "answer": "=date(B2,C2,D2)",
    "sheet_photo": "1-answer-3",
    "hint": "DATE"
  },
  {
    "number": 4,
    "question": "지정한 시,분,초로 시간데이터를 만드는 함수를 구하시오.",
    "answer": "=time(B2,C2,D2)",
    "sheet_photo": "1-answer-4",
    "hint": "TIME"
  },
  {
    "number": 5,
    "question": "A2셀 텍스트의 문자 수를 구하는 함수를 구하시오.",
    "answer": "=len(A2)",
    "sheet_photo": "1-answer-5",
    "hint": "LEN"
  },
  {
    "number": 6,
    "question": "A2셀이 공백셀인지 조사하는 함수를 구하시오.",
    "answer": "=isblank(A2)",
    "sheet_photo": "1-answer-6",
    "hint": "ISBLACK"
  },
  {
    "number": 7,
    "question": "C3셀의 행 번호를  반환하는 함수를 구하시오.",
    "answer": "=row(C3)",
    "sheet_photo": "1-answer-7",
    "hint": "ROW"
  },
  {
    "number": 8,
    "question": "표에 존재하는 인수들중 가장 많이나오는 최빈값을 구하시오.",
    "answer": "=mode(A2:A5)",
    "sheet_photo": "1-answer-8",
    "hint": "MODE"
  },
  {
    "number": 9,
    "question": "A2:A10 목록중 최대값을 구하시오.",
    "answer": "=max(A2:A10)",
    "sheet_photo": "1-answer-9",
    "hint": "MAX"
  },
  {
    "number": 10,
    "question": "A2:A10 목록중 최소값을 구하시오.",
    "answer": "=min(A2:A10)",
    "sheet_photo": "1-answer-10",
    "hint": "MIN"
  },
  {
    "number": 11,
    "question": "A2:A10 중 2번째로 큰 값을 구하시오.",
    "answer": "=large(A2:A10,2)",
    "sheet_photo": "1-answer-11",
    "hint": "LARGE"
  },
  {
    "number": 12,
    "question": "A2:A10 중 3번째로 작은 값을 구하시오.",
    "answer": "=small(A2:A10,3)",
    "sheet_photo": "1-answer-12",
    "hint": "SMALL"
  },
  {
    "number": 13,
    "question": "표본의 범위에서 분산을 구하시오.",
    "answer": "=val(A2:A10)",
    "sheet_photo": "1-answer-13",
    "hint": "VAL"
  },
  {
    "number": 14,
    "question": "표본의 범위에서 표준편차를 구하시오.",
    "answer": "=stdev(A2:A10)",
    "sheet_photo": "1-answer-14",
    "hint": "STDEV"
  },
  {
    "number": 15,
    "question": "A2:A10까지의 인수들의 합을 구하시오.",
    "answer": "=sum(A2:A10)",
    "sheet_photo": "1-answer-15",
    "hint": "SUM"
  },
  {
    "number": 16,
    "question": "A2셀 값을 소수 2 자리수까지 반올림한 값을 구하시오.",
    "answer": "=round(A2,2)",
    "sheet_photo": "1-answer-16",
    "hint": "ROUND"
  },
  {
    "number": 17,
    "question": "인수를 제수로 나눈 결과의 나머지를 구하시오.",
    "answer": "=mod(A2,B2)",
    "sheet_photo": "1-answer-17",
    "hint": "MOD"
  },
  {
    "number": 18,
    "question": "인수를 전부 곱한 값을 구하시오.",
    "answer": "=product(A2:A6)",
    "sheet_photo": "1-answer-18",
    "hint": "PRODUCT"
  },
  {
    "number": 19,
    "question": "표의 숫자의 양의 제곱근을 구하시오.",
    "answer": "=sqrt(A2)",
    "sheet_photo": "1-answer-19",
    "hint": "SQRT"
  },
  {
    "number": 20,
    "question": "표의 숫자의 절대값을 구하시오.",
    "answer": "=abs(A2)",
    "sheet_photo": "1-answer-20",
    "hint": "ABS"
  }
]